花旗加按息0.1厘咁大把 中原地產寸爆：每100萬元貸款每月多還50元

花旗銀行即日起上調按揭息率，最優惠利率按揭(P按)由P減3.1厘，調升至P減3厘，實際利率由2.15厘增至2.25厘。本港銀行同業拆息按揭(H按)封頂水平由P減3厘，調整至P減2.9厘，實際利率由2.25厘增加2.35厘。

中原按揭經紀董事總經理王美鳳指出，近期拆息反覆上落，大部份H按實際息率觸及封頂息率，再加上預期美國9月加息機會大，拆息將會回升，因此個別銀行因應自行業務策略率先上調新造按息或封頂息率，以紓緩息差受壓。她相信，會再有銀行調整新造按揭P按及H按封頂息率。

她又說，今次銀行調整按息對新造按揭人士影響輕微，以貸款額100萬元及還款期25年計，P按加息後每月還款金額增加49元；H按每月還款金額增加50元。